結交翌日一句「祖母患病」 女網友騙俊男30萬

【本報訊】有詐騙案底的女售貨員結識男網友翌日，便稱祖母患心臟病須動手術，向他借錢。恰巧男網友的祖母剛去世，感同病相憐，遂分批將共30.3萬元存入售貨員戶口。惟男網友見她遲遲不還款，加上發現她facebook戶口照片原來是一網絡女名人，疑受騙下報警。涉案女售貨員昨承認欺詐罪，還柙候判。
記者：戴國輝

案件原定昨在屯門裁判法院開審，身形高瘦、容貌頗俊朗的廿多歲姓駱男事主昨有到庭。惟因22歲被告蔡芷瑩突認罪，駱不用上庭作供。

案發時事主祖母剛去世
男事主庭外指出，事發時他的祖母剛去世不久，曾將此事告知被告。當聽見被告稱祖母患病，他出於可憐才借錢給她，現回想事件，只能用「鬼揞眼」3字形容。他對於未獲賠償感無奈，損失全為個人積蓄，家人亦已知他被騙。
被告身形既胖且矮，有4個案底，其中兩次是欺詐案，包括透過Instagram干犯網上騙案，先後被判入更生中心及監禁兩個月。
辯方求情指被告經濟拮据，未能償還事主，自知無可避免被判監。被告現患病及有3個月身孕，預產期是9月，男友昨亦到庭支持。
案情透露，被告於2014年4月20日透過交友程式Skout結識事主，翌日向事主表示祖母有心臟病，急需錢做手術，並謂取得保險公司退款後會還錢。事主遂於同月22日至翌月6日間，分27次將現金30.3萬元存入她戶口。
至同年6月12日，被告仍未還錢，事主查閱她的facebook戶口，發現戶口內有網絡女名人照片，懷疑受騙報警求助。警方去年3月到被告住所將她拘捕，警誡下她指已將涉款悉數用作購物。
裁判官指被告非因生活逼人才犯案，且屢犯欺詐，加上涉案金額大及沒還款等，判監無可避免，現索閱她的背景及醫療報告，本月29日判刑。
案件編號：TMCC2806/15

被告蔡芷瑩

🤦🏻‍♂️俊男

Fat fat la

被告身形既胖且矮

最後好似判左坐年幾
應該都返返出黎搵食了

似被告老母

俊男圖呢
比個阿嬸我做乜撚野

咁都有男友，為咗屌西可以去到幾盡

😅

事實證明，樣衰心地通常都唔好

案情透露，被告於2014年4月20日透過交友程式Skout結識事主，翌日向事主表示祖母有心臟病，急需錢做手術，並謂取得保險公司退款後會還錢。事主遂於同月22日至翌月6日間，分27次將現金30.3萬元存入她戶口。

幾完監出黎慢慢享用果30萬

依個肥婆好似唔只見過一次上報

樓豬女朋友個樣差不多，上次見過

肥絲比人告

咁能蠢

容貌頗俊朗的廿多歲姓駱男事主
圖呢？

判佢終身監禁啦屌！

辯方稱被告經濟拮据才犯案>>>她指已將涉款悉數用作購物

辯方求情指被告懷孕三個月>>>只係肥

樓主撚有女友咩

屌你啦 早兩日先開po吹奏u